Что такое django gis
####################
:date: 2010-08-25 11:31
:author: admin
:category: python
:slug: what-is-django-gis
:status: published

django gis это такой компонент джанги, который позволяет работать с
картографическими объектами. То есть вместо картографических примитивов
наподобие "граница", "дерево", "дорога" есть многоугольник, точка,
(мульти-)линия. С такими объектами очень легко работать, например, нужно
узнать пересекает ли дорога границу области. Делается это так:

    | >>> from django.contrib.gis.geos import LineString
    | >>> from django.contrib.gis.geos import Polygon
    | >>> # пусть у нас будет  граница области в виде квадрата, как в
      США.
    | >>> distict = Polygon( ((0.0, 0.0), (0.0, 50.0), (50.0, 50.0),
      (50.0, 0.0), (0.0, 0.0)) )
    | >>># а дороги прямыми-прямыми
    | >>> way = LineString((-25,25), (75,25))
    | >>># сравниваем
    | >>> distinct.intersects(way)
    | True

Как видно, нет ни чего сложного.

Эти примитивы можно хранить в базе данных, извлекать из базы данных и
делать фильтрацию данных. Почти все СУБД, которые работают с джанго
умеют работать или их можно "научить" работать с географическими
данными, подробнее рассказано в `официальной
документации <http://docs.djangoproject.com/en/dev/ref/contrib/gis/install/#spatial-database>`__.
Все системы управления базами данных имеют свои
`ограничения <http://docs.djangoproject.com/en/dev/ref/contrib/gis/db-api/#compatibility-tables>`__,
которые также нужно учитывать при разработке.
